### SOLID

#### Interface Segregation Principle (Принцип розділення інтерфейсу)

Формулювання:

Клієнти не повинні залежати від методів, які вони не використовують.

або

Багато спеціалізованих інтерфейсів краще, ніж один універсальний.

Іншими словами великі, об'ємні інтерфейси треба розбивати на дрібні таким чином, щоб клієнти
маленьких інтерфейсів знали тільки про ті методи які необхідні їм у роботі.

При зміні методу інтерфейсу не повинні змінюватися клієнти, які цей метод не використовують.